\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{bordeaux}{RGB}{128,0,32}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol} 

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\color{myred!70}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{myblue!70}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\color{mygreen!70}\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section} -}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\geometry{%
	a4paper,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,265mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Priorités opératoires \\ Fiche leçon}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2022-2023}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	\begin{minipage}{0.89\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\textcolor{bordeaux}{\fcolorbox{bordeaux}{white}{\Large{\textbf{Priorités opératoires - Leçon}}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.1\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{logo.png}
	\end{minipage}
	
	\vspace{-0.5cm}
	\section{Connaître le vocabulaire autour des opérations}
	\vspace{-0.25cm}
	
	\begin{minipage}{0.70\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Vocabulaire}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				\begin{itemize}[label=\textbullet]
					\item Le résultat de l'\textbf{addition} est la \makebox[4cm]{\dotfill}.
					\item Le résultat de la \textbf{soustraction} est la \makebox[4cm]{\dotfill}.
					\item Le résultat de la \textbf{multiplication} est le \makebox[4cm]{\dotfill}.
					\item Le résultat de la \textbf{division} est le \makebox[4cm]{\dotfill}.
				\end{itemize}
				
				L'addition et la soustraction sont composées de \makebox[4cm]{\dotfill}. \\
				Le nombre qui multiplie s'appelle \makebox[4cm]{\dotfill}
				\medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\ovalbox{Exemples}
			\doublespacing
			
			\mbox{}\dotfill{} \\
			\mbox{}\dotfill{} \\
			\mbox{}\dotfill{} \\
			\mbox{}\dotfill{}
			
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\section{Calculer une expression}
	\vspace{-0.25cm}
	
	\subsection{Sans parenthèses}
	\vspace{-0.25cm}
	
	\begin{minipage}[t]{0.65\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Règles}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing Pour calculer une expression numérique sans parenthèses, on effectue \textbf{d'abord les} \makebox[4.5cm]{\dotfill} \textbf{et les} \makebox[4.5cm]{\dotfill} \textbf{et ensuite les} \makebox[4.5cm]{\dotfill} \textbf{et les} \makebox[4.5cm]{\dotfill}.
				\medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
		\begin{center}
			\ovalbox{Exemples}\medskip \\
			
			\doublespacing \mbox{}\dotfill{} \\
			\mbox{}\dotfill{} \\
			\mbox{}\dotfill{}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\vspace{-0.25cm}
		
				
	\subsection{Avec parenthèses}
	\vspace{-0.25cm}
	
	\begin{minipage}{0.65\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Règles}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing Pour calculer une expression numérique avec des parenthèses, on effectue d'abord les \makebox[9cm]{\dotfill} ; puis on effectue les autres calculs \makebox[5.5cm]{\dotfill}. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.3\textwidth}
		\begin{center}
			\ovalbox{Exemples}\medskip \\
			
			\doublespacing \mbox{}\dotfill{} \\
			\mbox{}\dotfill{} \\
			\mbox{}\dotfill{}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\section{La distributivité : développer une expression numérique}
	\vspace{-0.25cm}
	
	\begin{minipage}{0.65\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing On pose $k$, $a$ et $b$ trois nombres positifs. \\ Pour \makebox[8cm]{\dotfill}, on distribue un facteur à chacun des termes entre parenthèses : \vspace{-0.5cm}
				\begin{center}
					\makebox[8cm]{\dotfill} \\
					\makebox[8cm]{\dotfill}
				\end{center} \medskip
		\end{minipage}} \medskip
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.3\textwidth}
		\begin{center}
			\ovalbox{Exemples}\medskip \\
			
			\doublespacing \mbox{}\dotfill{} \\
			\mbox{}\dotfill{} \\
			\mbox{}\dotfill{}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
\end{document}
